<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
>

<channel>
	<title>Meditaon</title>
	<atom:link href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://https://dariomaim.github.io/meditaon/</link>
	<description>Una guía libre para meditar</description>
	<lastBuildDate>Sat, 04 Aug 2018 14:56:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-AR</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>

<image>
	<url>https://i2.wp.com/meditaon.com/wp-content/uploads/2018/06/cropped-meditaon.jpg?fit=32%2C32</url>
	<title>Meditaon</title>
	<link>https://https://dariomaim.github.io/meditaon/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">147988150</site>	<item>
		<title>Efectos Secundarios</title>
		<link>https://https://dariomaim.github.io/meditaon/efectos-secundarios/</link>
		<pubDate>Fri, 13 Jul 2018 01:59:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Dario Maim]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Meditacion]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://https://dariomaim.github.io/meditaon/?p=250</guid>
		<description><![CDATA[En general, se considera que la meditación es segura  en personas sanas. Es posible que personas con limitaciones físicas no puedan participar en ciertas prácticas relacionadas con el movimiento. Personas con problemas de salud física deben hablar primero con su médico antes de comenzar una práctica de meditación. Si es tu caso, hacé que tu [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En general, se considera que la meditación es segura  en personas sanas.</p>
<p>Es posible que personas con limitaciones físicas no puedan participar en ciertas prácticas relacionadas con el movimiento.</p>
<p>Personas con problemas de salud física deben hablar primero con su médico antes de comenzar una práctica de meditación. Si es tu caso, <strong>hacé que tu instructor de meditación sea consciente de tu condición.</strong></p>
<p>Existen casos dónde meditar causó o empeoró síntomas en personas con ciertos problemas psiquiátricos como ansiedad y depresión. Las personas con condiciones de salud mental existentes deben hablar con su médico antes de comenzar una práctica de meditación. Si es tu caso, <strong>hacé que tu instructor de meditación sea consciente de tu condición.</strong></p>
<p>No uses la meditación para reemplazar tu tratamiento médico habitual o como una razón para posponer una visita al médico.</p>
<p>Averiguá antecedentes sobre tu maestra de meditación si estás toamando clases o tenés pensado asistir a una clase.</p>
<p>Informá a tu médica de cabecera sobre cualquier enfoque de salud complementario o integrador que uses (incluido meditar). <strong>Dale una idea completa de lo que hacés y cómo lo hacés.</strong></p>
<p>Cualquier persona (vos, yo, cualquiera) que practique meditación (sea de atención plena &#8211; mindfulness u otro tipo de práctica) tiene que tener en cuenta tres puntos importantes:</p>
<ol>
<li>Meditar es necesariamente una experiencia alegre o feliz. Al igual que hacer ejercicio con el cuerpo puede ser incómodo, meditar se trata de aprender a reconocer, permitir y ser con las experiencias y emociones que se te presentan. <strong>Sean placenteras, desagradables o neutrales.</strong> Reconociendo y estando atento a estas experiencias podés empezar a elegir como vivirlas en vez de estar en piloto automático. O sea, a veces vas a estar en piloto automático y a veces vas a estar presente pero vos vas a elegir cuando.</li>
<li>Meditar no es una cura para todo y no es la única forma de reducir el estrés o aumentar el bienestar <strong>ni tampoco es útil para todos.</strong> Cada uno tiene que elegir el enfoque que coincida con sus intereses y necesidades, ya sea meditar, hacer deporte, ir a terapia o cualquier otra cosa.</li>
<li>La práctica de meditación de atención plena está destinada a ser invitacional y empírica. O sea, se invita a quién practique a experimentar de forma abierta y curiosa, a guiarse por la evidencia de su propia experiencia para continuar con prácticas que le parezcan útiles y dejar de lado las que no.</li>
</ol>
<h4>Próximo paso: <a href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/estilos-de-practica/">Estilos de práctica.</a></h4>
]]></content:encoded>
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">250</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Meditación guiada: metta (Loving Kindness)</title>
		<link>https://https://dariomaim.github.io/meditaon/meditacion-guiada-metta-bondad-y-amor-loving-kindness/</link>
		<pubDate>Sun, 08 Jul 2018 15:55:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Dario Maim]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Meditacion]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://https://dariomaim.github.io/meditaon/?p=230</guid>
		<description><![CDATA[Descargar audio Hola, este es Dario Maim Vamos a practicar una meditación metta para entrenar el corazón y la mente en amor y bondad El deseo de que alguna persona sea feliz O que vos seas feliz Esta felicidad no depende de una cosa ni está condicionada Es la apertura natural del corazón Para con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><audio controls><source src="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/wp-content/uploads/2018/07/meditacion-guiada-metta.mp3" type="audio/mpeg"></audio> </p>
<p><a href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/wp-content/uploads/2018/07/meditacion-guiada-metta.mp3">Descargar audio</a></p>
<p>Hola, este es Dario Maim</p>
<p>Vamos a practicar una meditación metta para entrenar el corazón y la mente en amor y bondad</p>
<p>El deseo de que alguna persona sea feliz</p>
<p>O que vos seas feliz</p>
<p>Esta felicidad no depende de una cosa ni está condicionada</p>
<p>Es la apertura natural del corazón</p>
<p>Para con alguien o para con vos mismo</p>
<p>Comencemos</p>
<p>Encontrá una posición relajada y cómoda</p>
<p>Sentate en una silla o en el piso, sobre un almohadón</p>
<p>Mantené la espalda recta, pero no demasiado rígida</p>
<p>Las manos descansando donde sea que estén cómodas</p>
<p>La lengua en el paladar o donde se sienta cómoda</p>
<p>Podés notar tu cuerpo</p>
<p>Desde el interior</p>
<p>Notá la forma de tu cuerpo, el peso, el tacto</p>
<p>Y déjate relajar</p>
<p>Y sentí curiosidad sobre tu cuerpo</p>
<p>Sentado</p>
<p>Las sensaciones de tu cuerpo</p>
<p>El tacto</p>
<p>La conexión con el piso</p>
<p>La silla o el almohadón</p>
<p>Relajá cualquier área de tensión o firmeza</p>
<p>Sólo respirá, ablandate<br />
Encontrate con tu cuerpo</p>
<p>Y notá como te estás sientiendo en este momento</p>
<p>Dejá que lo que sea ahora, sea</p>
<p>Pensá en alguien que cuando te acuerdes de esa persona, sientas felicidad</p>
<p>Probá a ver si podés traer a esa persona a tu mente</p>
<p>Puede ser un pariente, un amigo o conocido</p>
<p>Alguien con el con el cuál no tengas una relación complicada</p>
<p>Alguien que cuando lo pienses, sientas felicidad</p>
<p>Puede ser un niño</p>
<p>O podés pensar en una mascota</p>
<p>Muchas veces es más fácil sentir amor por un animal</p>
<p>Dejá que aparezca en tu mente</p>
<p>Pensalo</p>
<p>Sentí su presencia en frente tuyo</p>
<p>Podés sentirlo, tocarlo, olerlo, verlo</p>
<p>Y así como te lo imaginás, fíjate cómo te sentís en tu interior</p>
<p>Tal vez sientas algo de calidez</p>
<p>O te sonrojes</p>
<p>O se te dibuje una sonrisa, expandiendote de amor</p>
<p>Esto es metta</p>
<p>Esto es Loving Kindness</p>
<p>Este es un sentimiento natural que es accesible para todos nosotros en cualquier momento</p>
<p>Y teniendo a este ser querido en frente tuyo</p>
<p>Deseale que esté bien</p>
<p>Que esté seguro y protegido del peligro</p>
<p>Que sea feliz y viva en paz</p>
<p>Que sea sano y saludable</p>
<p>Que tenga bienestar</p>
<p>Podés usar estar palabras u otras palabras que sientas más</p>
<p>Y ahora</p>
<p>Sentí todo este amor que te llena y que sale de vos, que irradia desde adentro tuyo, que se expande</p>
<p>Y empezá a transmitirselo a este ser amado</p>
<p>Este amor y bondad pueden ser imágenes</p>
<p>Puede ser un color</p>
<p>Puede ser luz</p>
<p>O puede ser simplemente una sensación que tengas</p>
<p>Las palabras pueden continuar generando más de este sentimiento</p>
<p>Te invito a decirle lo que sea que sientas</p>
<p>Que esté libre de estrés y de ansiedad</p>
<p>Que en este momento sea libre de todo</p>
<p>Y a medida que envías estas palabras y estos sentimientos de amor</p>
<p>También notá dentro tuyo y fijate cómo te sentís vos</p>
<p>Ahora, imaginate que este ser amado, empieza a devolverte a vos</p>
<p>Todo el amor y bondad que le enviaste</p>
<p>Fijate si podés recibir ese emor</p>
<p>Dejalo entrar en vos</p>
<p>Y ahora te habla a vos</p>
<p>Que vos seas feliz</p>
<p>Que estés tranquilo y a gusto con vos mismo</p>
<p>Que estés seguro y protegido de todo peligro</p>
<p>Que tengas alegría y bienestar</p>
<p>Dejate llevar</p>
<p>Puede ser que no estés sintiendo esto en este momento o anteriormente durante la práctica</p>
<p>Y está bien</p>
<p>Esta meditación planta semillas</p>
<p>Si sentís algo diferente a bondad y amor</p>
<p>Abrite a eso</p>
<p>Hay algo para aprender</p>
<p>Preguntate</p>
<p>¿Qué es lo que estoy sintiendo?</p>
<p>Y ahora, no siempre es fácil hacerlo</p>
<p>Pero fijate si podés enviarte este amor a vos mismo</p>
<p>Podés imaginarte que sale de tu corazón hacia todo tu cuerpo</p>
<p>Intentá sentirlo y decite a vos mismo</p>
<p>Puedo estar seguro y protegido del peligro</p>
<p>Puedo ser sano y fuerte</p>
<p>Puedo ser feliz y estar en paz</p>
<p>Puedo aceptarme como soy</p>
<p>Y hacete la pregunta ¿Que necesito para ser feliz?</p>
<p>Notá que pensamientos aparecen en tu mente</p>
<p>Y tomalos para vos</p>
<p>Puedo tener un trabajo que me llene como persona</p>
<p>Puedo vivir la vida con alegría</p>
<p>Puedo tener amigos cercanos y familia</p>
<p>Y ahora volvé a estar dentro de vos mismo</p>
<p>Y date cuenta de que es lo que sentís al hacer esto</p>
<p>Pensá en una persona o en un grupo de personas</p>
<p>Al que quieras enviar toda esta bondad y amor</p>
<p>Imaginatelos en frente tuyo</p>
<p>Sentilos</p>
<p>Que sean felices y vivan en paz</p>
<p>Que estén libre de estrés y de ansiedad</p>
<p>Que vivan sin miedo, sin preocupaciones ni dolor</p>
<p>Que tengan alegría y bienestar</p>
<p>Y ahora dejá que este amor se expanda</p>
<p>A través de vos, hacia afuera, hacia todo</p>
<p>En todas las direcciones</p>
<p>A personas que conocés, a personas que no conocés</p>
<p>A personas con las cuáles tenés una relación difícil</p>
<p>A personas a las que amás</p>
<p>Imaginate expandir este amor</p>
<p>Y tocar</p>
<p>A cada persona</p>
<p>Quién sea alcanzado por este amor, va a cambiar</p>
<p>Podés imaginartelo</p>
<p>Que todos en todas partes sean felices</p>
<p>Que todos vivan en paz</p>
<p>Que todos experimentemos alegría</p>
<p>Ahora, lentamente podés ir abriendos los ojos y volver a encontrarte con tu alrededor</p>
<p>Muchas gracias por practicar</p>
<p>Que tengas un excelente día</p>
]]></content:encoded>
	<enclosure url="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/wp-content/uploads/2018/07/meditacion-guiada-metta.mp3" length="24693043" type="audio/mpeg" />
	<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">230</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Meditación guiada: atención plena en la respiración sentados</title>
		<link>https://https://dariomaim.github.io/meditaon/meditacion-guiada-atencion-plena-en-la-respiracion-sentados/</link>
		<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 22:34:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Dario Maim]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Meditacion]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://https://dariomaim.github.io/meditaon/?p=202</guid>
		<description><![CDATA[Descargar audio Encontrá una posición relajada y cómoda Sentate en una silla o en el piso, sobre un almohadón Mantené la espalda recta, pero no demasiado rígida Las manos descansando donde sea que estén cómodas La lengua en el paladar o donde se sienta cómoda Podés notar tu cuerpo Desde el interior Notá la forma [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><audio controls="controls"><source src="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/wp-content/uploads/2018/06/meditacion-guiada-atencion-plena-respiracion-sentada.mp3" type="audio/mpeg" /></audio></p>
<p><a href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/wp-content/uploads/2018/06/meditacion-guiada-atencion-plena-respiracion-sentada.mp3">Descargar audio</a></p>
<p>Encontrá una posición relajada y cómoda</p>
<p>Sentate en una silla o en el piso, sobre un almohadón</p>
<p>Mantené la espalda recta, pero no demasiado rígida</p>
<p>Las manos descansando donde sea que estén cómodas</p>
<p>La lengua en el paladar o donde se sienta cómoda</p>
<p>Podés notar tu cuerpo</p>
<p>Desde el interior</p>
<p>Notá la forma de tu cuerpo, el peso, el tacto</p>
<p>Y déjate relajar</p>
<p>Y sentí curiosidad sobre tu cuerpo</p>
<p>Sentado</p>
<p>Las sensaciones de tu cuerpo</p>
<p>El tacto</p>
<p>La conexión con el piso</p>
<p>La silla, el almohadón</p>
<p>Relajá cualquier área de tensión o firmeza</p>
<p>Sólo respira Ablandate</p>
<p>Y ahora empezá a enfocar tu respiración</p>
<p>En tu cuerpo</p>
<p>Sentí el flujo natural de la respiración</p>
<p>No necesitás hacer nada con tu respiración</p>
<p>No profunda, no suave, no corta, simplemente natural</p>
<p>Y fíjate dónde sentís la respiración en tu cuerpo</p>
<p>Puede ser en el abdomen</p>
<p>Puede estar en el pecho, en la garganta</p>
<p>O en los orificios de la nariz</p>
<p>Fijate si podés sentir las sensaciones de la respiración</p>
<p>Una respiración a la vez</p>
<p>Cuando termines una respiración empezá con la siguiente</p>
<p>Ahora, cuando hagas esto, vas a notar que tu mente<br />
podría comenzar a vagar</p>
<p>Podrías empezar a pensar en otras cosas</p>
<p>Si esto pasa, está bien<br />
Es muy natural Solo notá que tu mente divagó</p>
<p>Podés decirte suvamente en tu mente &#8220;estoy pensamiento,&#8221;</p>
<p>Y después, suavemente redirigí tu atención de vuelta a la respiración</p>
<p>Vamos a repetir esto un tiempo y en silencio</p>
<p>Solo un corto tiempo</p>
<p>Notando la respiración</p>
<p>Vas perderte en los pensamientos y volver suvamente a la respiración</p>
<p>Fijate si podés ser amable con vos mismo en el proceso, sin juicios</p>
<p>Y una vez más podés notar tu cuerpo, todo tu cuerpo, sentado</p>
<p>Permitite relajarte más profundamente</p>
<p>Y luego ofrécete algo de cariño a vos mismo</p>
<p>Por practicar meditación hoy</p>
<p>Lo que sea que eso signifique para vos</p>
<p>Encontrá una sensación de bienestar para vos y para tu día</p>
]]></content:encoded>
	<enclosure url="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/wp-content/uploads/2018/06/meditacion-guiada-atencion-plena-respiracion-sentada.mp3" length="4725027" type="audio/mpeg" />
	<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">202</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Desafíos</title>
		<link>https://https://dariomaim.github.io/meditaon/desafios/</link>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 23:33:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Dario Maim]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Meditacion]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://https://dariomaim.github.io/meditaon/?p=116</guid>
		<description><![CDATA[Meditar es simple, pero no es fácil. En la práctica te vas a enfrentar con varios desafíos.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2>Puede ser que no encuentres tiempo para meditar</h2>
<p>Está bien. Quizás necesites hacer menos cosas primero y no sumar una más.</p>
<h2>Puede ser que empieces a meditar y te encuentres &#8220;pensando en cosas todo el tiempo&#8221;</h2>
<p><strong>Eso está bien.</strong> Notá los pensamientos a medida que se desarrollan en la mente y volvé suavemente a ser consciente de la respiración. ¿Cuándo fallas en la meditación? Cuando te das por vencida. No te des por vencida. Pensar y volver a la respiración una y otra vez, <em>es meditar.</em></p>
<h2>Puede ser que pases más tiempo <em>leyendo sobre meditación que practicando meditación</em></h2>
<p>Solo estudiá teoría después de prácticar.</p>
<h2>Puede ser que te duela la espalda por sentarte derecha</h2>
<p>Estírate durante un par de minutos antes de cada sesión de meditación.</p>
<h2>Puede ser que no te sientas más tranquila y centrada</h2>
<p>Entonces quizás la meditación no es para vos. Hacé un experimento con otro ejercicio y compará los resultados. Practicá meditación al menos 10 minutos al día por 30 días y charlá con tus conocidos a ver si notan algún cambio en vos.</p>
<h2>Puede ser que no encuentres un lugar para practicar meditación</h2>
<p>Entonces hacelo donde sea. No tenés que apagar el ruido externo. Escúchalo como si estuvieras escuchando la respiración.</p>
<h2>Te sentís triste, o enojada, o irritada o todo al mismo tiempo</h2>
<p>Esta bien. La meditación no se trata de forzar la felicidad. Se trata de estar presente con lo que sos, ahora. No hay nada malo en sentir emociones. Meditar te da una herramienta para reconocers esas emociones cuándo se dan y poder tomar conscienta de las mismas.</p>
<hr />
<p><strong>El desafío &#8220;real&#8221; en practicar meditación es la consistencia.</strong> Mantener la práctica todos los días durante años. Eso requiere determinación. También requiere que no cambies el método. Si constantemente saltás a algo nuevo no vas a obtener los mismos resultados que alguien que es consistente en un único método.</p>
<p>Por lo menos hasta que lo domines.</p>
<h4>Próximo paso: <a href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/efectos-secundarios/">Efectos Secundarios</a></h4>
]]></content:encoded>
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">116</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Meditación guiada</title>
		<link>https://https://dariomaim.github.io/meditaon/meditacion-guiada/</link>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 23:33:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Dario Maim]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Meditacion]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://https://dariomaim.github.io/meditaon/?p=110</guid>
		<description><![CDATA[La mente de principiante se siente abierta y consciente. Cuando cultivamos este tipo de de enfoque nos liberamos de las expectativas pero experimentamos mayor anticipación de los resultados. Estamos alertas y recibiendo información nueva en cada momento. La mente de principiante puede liberarte del estrés, los preconceptos y los prejuicios para enriquecerte como persona. Cuando [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La mente de principiante se siente abierta y consciente. Cuando cultivamos este tipo de de enfoque nos liberamos de las expectativas pero experimentamos mayor anticipación de los resultados.</p>
<p>Estamos alertas y recibiendo información nueva en cada momento.</p>
<p>La mente de principiante puede liberarte del estrés, los preconceptos y los prejuicios para enriquecerte como persona. Cuando empieces a meditar, podría ser útil tener alguna guía para tu práctica. Hay muchos recursos geniales disponibles gratis y online. Más info <a href="#">acá.</a></p>
<p><a href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/meditacion-guiada-atencion-plena-en-la-respiracion-sentados/" rel="noopener" target="_blank">5 Minutos: Atención plena en la respiración sentados</a></p>
<p><a href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/meditacion-guiada-metta-bondad-y-amor-loving-kindness" rel="noopener" target="_blank">10 Minutos: Meditación guiada Metta (Loving Kindness)</a></p>
<h4>Próximo paso: <a href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/desafios/">Desafíos.</a></h4>
]]></content:encoded>
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">110</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Siguiente Nivel de Práctica</title>
		<link>https://https://dariomaim.github.io/meditaon/siguiente-nivel/</link>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 23:31:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Dario Maim]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Meditacion]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://https://dariomaim.github.io/meditaon/?p=119</guid>
		<description><![CDATA[Una vez que hayas practicado 10 minutos de meditación todos los días durante 30 días, podés pasar al siguiente nivel.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si lo hiciste durante 26 días, y no 30, volvé a empezar hasta que tengas 30 días de práctica consecutivos.</p>
<p>Esto es importante, porque la continuidad es más importante que la Calidad de tu práctica. La Calidad es subjetiva y cada meditación es diferente, no juzgues si la práctica fue buena o mala. Fue como fue.</p>
<p>Usá el mismo esquema para estos objetivos. No es necesario hacer un retiro de 10 días en la montaña si regularmente no lográs estar sentado practicando meditación 40 minutos todos los días (esta es mi opinión personal). No hay apuro.</p>
<p>La idea no es avanzar de niveles si no probar lo que te resulte mejor a vos. Lo único indispensable es practicar todos los días sin excepción.</p>
<p><strong>Nivel 2: </strong> practicar 20 minutos de meditación todos los días. durante 30 días consecutivos.</p>
<p><strong>Nivel 3: </strong> practicar 30 minutos de meditación todos los días. durante 30 días consecutivos.</p>
<p><strong>Nivel 4:</strong> probar un retiro de meditación de 10 días y completarlo.</p>
<p><strong>Nivel 5:</strong> asistir a un grupo de meditación y juntarte con el grupo todas las semanas.</p>
<p><strong>Nivel 6:</strong> aprender diferentes tipos de meditación y conocer la diferencia entre la concentración, conciencia abierta, atención plena, etc. Podés cambiar los objetos para generar conciencia: la respiración, las palabras (mantras), visualización.</p>
<p><strong>Nivel 7:</strong> aprender prácticas de apoyo a la meditación y  dominar los ejercicios de respiración que ayudan a estabilizar tu mente.</p>
]]></content:encoded>
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">119</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Estilos de práctica</title>
		<link>https://https://dariomaim.github.io/meditaon/estilos-de-practica/</link>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 23:31:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Dario Maim]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Meditacion]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://https://dariomaim.github.io/meditaon/?p=118</guid>
		<description><![CDATA[Meditación es una palabra que viene del latín, y significa algo así como contemplación o reflexión.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Meditación es una palabra que viene del latín, y significa algo así como <em>contemplación</em> o <em>reflexión</em>. Hay diferentes tipos de meditación, y cada uno puede hacer &#8220;la suya&#8221;.</p>
<p>La práctica que describí en &#8220;<a href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/tecnica-basica-de-meditacion/">Técnica básica de  meditación</a>&#8221; es un estilo de meditación enfocada en la concentración o atención plena. Te ayuda a conocer tu propia mente, sentirte más tranquilo con vos misma y entrenar tu foco.</p>
<p>También podrías intentar esta práctica de meditación mientras estás haciendo algo. Por ejemplo: intentá estar lo más presente posible cuando camines, cuando laves los platos, cuando comas o salgas de running. <strong>Cada vez que notes que tu mente se perdió en pensamientos, volvé la atención a tu respiración y a lo que estés haciendo en ese momento.</strong></p>
<p>Otro tipo de meditación es filosófica. Podés sentarte por tu cuenta y reflexionar sobre la impermanencia de todo, la interconexión de las cosas y personas o el libre albedrío.</p>
<p>Hay muchos otros <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Meditaci{2d41f172d75e9d5a2e7c88c3f04960ba3dcc175960618ec716478c411c1ea724}C3{2d41f172d75e9d5a2e7c88c3f04960ba3dcc175960618ec716478c411c1ea724}B3n" target="_blank" rel="noopener">estilos de meditación</a>, y no existe (o no ví)  ninguna indicación clara de que un estilo sea mejor que otro.</p>
<h4>Próximo paso: <a href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/lecturas-recomendadas/">Lecturas recomendadas.</a></h4>
]]></content:encoded>
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">118</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Lecturas recomendadas</title>
		<link>https://https://dariomaim.github.io/meditaon/lecturas-recomendadas/</link>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 23:31:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Dario Maim]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Meditacion]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://https://dariomaim.github.io/meditaon/?p=117</guid>
		<description><![CDATA[En realidad no necesitás libros, ni aplicaciones ni gadgets para meditar.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pero si sos como yo y querés entender cómo funciona realmente la meditación, estoy recopilando una lista de recursos de meditación.</p>
<ul>
<li><em>Kabat-Zinn, Jon. Wherever You Go, There You Are: Mindfulness Meditation in Everyday Life. New York: Hyperion Books, 1994. A readable, practical introduction to mindfulness practice.</em></li>
<li>Kaplan, Aryeh, <em>Jewish Meditation</em>. New York: Schocken Books, 1985. This could be called a classic compilation of Jewish sources on meditation, broadly defined. In many cases Kaplan reconstructs what might have been practices based on fragmentary sources. It is very well done and accessible. Kaplan has two other works on meditation that are more complex, one includes Biblical, and one, Kabbalistic material.</li>
<li>Boorstein, Sylvia. <em>Pay Attention for Goodness’ Sake</em>. New York: Ballantine Books, 2002. There are excellent meditation exercises, stories and deep wisdom about applying one’s practice in one’s life.</li>
</ul>
<h4>Próximo paso: <a href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/siguiente-nivel/">Siguiente nivel.</a></h4>
]]></content:encoded>
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">117</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Técnica básica de meditación</title>
		<link>https://https://dariomaim.github.io/meditaon/tecnica-basica-de-meditacion/</link>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 23:30:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Dario Maim]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Meditacion]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://https://dariomaim.github.io/meditaon/?p=105</guid>
		<description><![CDATA[Meditar es más simple de lo que te imaginás. Encontrá un lugar dónde no te distraigas durante la práctica, poné el móvil en modo avión y un timer en 10 minutos. Postura Sentate con la espalda recta y los músculos relajados en una posición cómoda, digna y que creas poder mantener durante el tiempo de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Meditar es más simple de lo que te imaginás. Encontrá un lugar dónde no te distraigas durante la práctica, poné el móvil en modo avión y un timer en 10 minutos.</p>
<h2 id="postura">Postura</h2>
<p>Sentate con la espalda recta y los músculos relajados en una posición cómoda, digna y que creas poder mantener durante el tiempo de la práctica.  Podés sentarte en una silla apoyado en el borde y con toda la planta del pie sobre el piso; sentarte en el suelo sobre un almohadón o podés hacerlo de pie si estar sentado no te resulta.<br />
Los ojos pueden estar abiertos, entreabiertos o completamente cerrados.</p>
<p>Elegí lo que te sienta mejor y mantenelo el tiempo que dure la sesión. En caso de que tengas los ojos abiertos o entreabiertos, la recomendación es mirar hacia un punto fijo para evitar distracciones.</p>
<h2 id="respiracion">Respiración</h2>
<p>Para meditar no tenés que respirar de un modo especial o nuevo. Algunas personas disfrutan de sus sesiones empezando con un 2 o 3 respiraciones profundas. Otras se ponen más ansiosas por hacer eso. Te sugiero sugiero que empieces respirando como hacés normalmente. Si sabés respirar con el abdomen mejor, y sino, practicá <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/11/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<blockquote><p>Tomá aire lenta y profundamente por la nariz mientras intentás llenarte toda de aire. Dejá que el aire se mueva dentro y hacia fuera a través de la nariz. Sentí al estómago expandirse y contraerse en cada respiración.</p></blockquote>
<h2 id="pensamiento">Pensamiento</h2>
<p>Meditar consiste en ser consciente de la respiración, en este momento y a cada momento. Tan pronto como notes que ya no sos consciente de tu respiración, lleva la conciencia de vuelta a tu respiración contando las inspiraciones y expiraciones: inspiro, expiro, cuento 1, inspiro, expiro, cuento 2, inspiro, expiro, cuento 3 y así sucesivamente hasta 10, dónde vuelvo a empezar. Te vas a perder, de eso se trata. De practicar.</p>
<h4>Próximo paso: <a href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/meditacion-guiada/">Meditación guiada.</a></h4>
]]></content:encoded>
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">105</post-id>	</item>
		<item>
		<title>¿Por qué Meditar?</title>
		<link>https://https://dariomaim.github.io/meditaon/por-que-meditar/</link>
		<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 23:17:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Dario Maim]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Meditacion]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://https://dariomaim.github.io/meditaon/?p=83</guid>
		<description><![CDATA[No <em><strong>tenés que</strong></em> practicar meditación.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pero si sos como yo, te sentís ansiosa frecuentemente. También puede ser que te sea difícil lidiar con las distracciones.</p>
<p>Para personas como vos y como yo, la meditación puede ser una forma de bajar un cambio y estar más enfocada, consciente y conectada con el momento. Lo cual es útil tanto en el trabajo como con amigos, familia, pareja y cuándo estamos con nosotros mismos, <em>solos</em>.</p>
<p>Hay otros métodos para alcanzar el mismo objetivo. Las razones por las cuales elegí meditar son son:</p>
<ol>
<li>Es gratis y Libre</li>
<li>Puedo hacerlo casi en cualquier lugar</li>
<li>Funciona</li>
</ol>
<p>&#8211;</p>
<p>Ahora, no hay necesidad de comprar ninguna estatua de Buda, ni aprender a sentarse con las piernas cruzadas, dejarse crecer la barba o usar ropa blanca. La meditación enfocada en la atención consiste en sentarse y respirar.</p>
<h4>Próximo paso: <a href="https://https://dariomaim.github.io/meditaon/tecnica-basica-de-meditacion/">Técnica básica de meditación.</a></h4>
]]></content:encoded>
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">83</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
